## 陣列大小的問題

在 C 語言當中，陣列大小是很難決定的問題，因為一般的 C 語言並沒有提供垃圾蒐集機制。

解決這個問題的方法有兩種，第一種是採用如前述的動態陣列，如此陣列大小會隨著您加入的元素多少而自動成長，因而能夠解決這個問題。

第二種方法是不要採用 malloc 的動態分配機制，而是改用靜態的陣列進行宣告，如此您就必須能夠明確的知道陣列所能容納的元素個數。舉例而言，假如您要用一個陣列儲存一年中每一天所花費的錢，那麼就可以用 int money[366]; 這樣的宣告，因為您早已知道最大的陣列大小為 366，因此可以很容易的決定。

C 語言很多時候會盡量用靜態的方式，於是會宣告一個夠大的陣列來儲存。

但是如果大小上限真的很難決定，使您還需要位陣列大小傷腦筋時，應該就可以改用動態陣列或鏈結串列了。

